<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ゲーム on 備忘録（仮）</title><link>https://OrangeCocoa.github.io/categories/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/</link><description>Recent content in ゲーム on 備忘録（仮）</description><generator>Hugo</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://OrangeCocoa.github.io/categories/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>【トロコン】パウ・パトロール：ザ・ムービー アドベンチャー・シティがよんでいる</title><link>https://OrangeCocoa.github.io/posts/2024/%E3%83%88%E3%83%AD%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%91%E3%82%A6%E3%83%91%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%B6%E3%83%A0%E3%83%BC%E3%83%93%E3%83%BC-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%86%E3%82%A3%E3%81%8C%E3%82%88%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%84%E3%82%8B/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OrangeCocoa.github.io/posts/2024/%E3%83%88%E3%83%AD%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%91%E3%82%A6%E3%83%91%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%82%B6%E3%83%A0%E3%83%BC%E3%83%93%E3%83%BC-%E3%82%A2%E3%83%89%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%86%E3%82%A3%E3%81%8C%E3%82%88%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%84%E3%82%8B/</guid><description>パウパトロールをトロコンしました。
アニメと比べるとセルフシャドウが強いので、ちょっとキモイかも&amp;hellip;。
攻略に関しては収集物を確認するすべがないため、メモをとりながら進めていくことを推奨します。
さらに、ミニゲームリザルトの演出で金バッジに到達する前に演出スキップしてしまうと、データに記録されない不具合があるそうなので、スキップしないよう注意しましょう。
（リザルト遷移時にオートセーブが走っていますが、内部処理がどうなってるか不明&amp;hellip;）
あと、何が重いのかわかりませんが、ロードが絶望的に遅いです。
ストーリー インタラクトするミニゲーム前に一度見たチュートリアルも毎回表示されたりなど、とにかくテンポが悪いのでやり直しするとめんどくさいです。
難しいことは全くないので、特に詰まることはないかなと思います。
ミニゲーム ミニゲームは各ステージのレベルすべてクリアする必要があります。
内容のほとんどがストーリーと同じくクッキーを集めるだけなので、注意点があるもののみポイントを記載します。
タイムトライアル・ビークル タイムトライアルと言いながら、カウントダウン式の時間制限があるものはスカイのみ、カウントアップがチェイスとリバティ、それ以外は時間制限がありません。
スカイはクセもあり時間もけっこう厳しめなので、ミニゲームの中では体感的に一番難しいと感じた。
チェイスは加速状態が他より速く、クッキー獲得のための車線変更がシビアになってしまいやすいので、加速パネルを踏まない工夫がいるかも。
難易度の違いは必要クッキー数（ロッキーはゴミ回収）のみであり、コース配置も自動生成なのできついパターンに出会ったらやり直すのも手です。
（自分もこれ取るのは無理だろって配置が何回かありました）
スクーターのリバティとそれ以外とで、車線切り替え操作のレスポンスに明らかな違いがあるのが解せなかった&amp;hellip;。
あと、チェイスのみかもしれませんが何もないところでも〇ボタンを押すと加速できるみたいです。
再発動にクールタイムがあるみたいだが、何も表示されてないので不明。
ワンワンブギー 簡単な音ゲーを2分間続けるミニゲームになっており、単調なだけに苦痛です。
PS5版はボタンUIの色が白黒になるため、認識難になっていて ゲーム中は対戦ぽい見た目ですが、自キャラとNPCのスコアを足した数が総獲得スコアになるので別に対戦ではなさそう。
スコアのカウントアップ演出が長いので、スキップしないよう注意してください。</description></item><item><title>【トロコン】BLUE PROTOCOL</title><link>https://OrangeCocoa.github.io/posts/2024/%E3%83%88%E3%83%AD%E3%82%B3%E3%83%B3blue-protocol/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OrangeCocoa.github.io/posts/2024/%E3%83%88%E3%83%AD%E3%82%B3%E3%83%B3blue-protocol/</guid><description>トロコンしました。
一周年で貰えたクラス虎の巻LV70を使って、キャラ作成-&amp;gt;レベル70-&amp;gt;キャラ削除-&amp;gt;キャラ作成-&amp;gt;レベル70の繰り返しで、レベル系トロフィーはすぐ終わりました。
チュートリアルスキップもあるし、今後も配布される機会はあると思うので、とってない方は時配布されたタイミングでやってみてください。
レベルを上げても結局そのレベル帯の適正武器がなく、その他のコンテンツクリア系のトロフィーが取れないので、一キャラはストーリーを終わらせておくことをおすすめします。
以下、挑戦方法がわかりにくいコンテンツの解説
レイド 特定の時間にフィールドで気流ができている場所にインタラクトすると、参加できるコンテンツです。
（場所によって挑戦できるレイドが異なります）
各レイドの必要バトルスコアまでバトルスコアを上げるとレイドに挑戦できるようになります。
期間限定で開放しているものもあり、そちらに挑戦できる際は常設レイドは過疎になりやすいので、限定レイドの方に挑戦しましょう。
アップデートのお知らせに限定レイドの詳細が記載されるので、公式サイトをチェック。
タイムアタック 期間限定のコンテンツです。
アップデートのお知らせでタイムアタック開催の概要が発表されるので、こちらもチェックしましょう。
各TAによって挑戦可能条件が異なります。
自分のときは「ラッシュバトル七段」クリアでした。
（ソロ攻略がきつかったので、マッチング募集に張り付いてました）
それなりの火力とギミック対応が求められるので、最高レベルの武器と耐性付与のイマジンを揃えておきましょう。
スコアアタック 冒険者ランク8昇格後に解放されるコンテンツです。
レイドやTAと違い条件は挑戦するだけなので、放置でいいです。</description></item><item><title>【トロコン】ゼンレスゾーンゼロ</title><link>https://OrangeCocoa.github.io/posts/2024/%E3%83%88%E3%83%AD%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%82%BE%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%82%BC%E3%83%AD/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://OrangeCocoa.github.io/posts/2024/%E3%83%88%E3%83%AD%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%82%BE%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%82%BC%E3%83%AD/</guid><description>トロコンしました。
なんとかリリース月の7月中に間に合ってよかった。
ちなみにPSNPでは46番目のプラチナ獲得でした。
初日から全割りしとけばよかった。
激変はこんな感じ。 片面育成足りてないので、火力的に全Sは厳しかった。
2回目の激変は全Sがとれました。</description></item></channel></rss>